	Analizując prace naukowe o podobnej tematyce stwierdzono, że głównym problem implementacji algorytmów kryptograficznych opartych na dużych liczbach, krzywych eliptycznych jest ich reprezentacja oraz zrównoleglenie obliczeń. Niestety projektanci Nvidia nie przewidzieli struktury danych znanej z języka Java pod nazwą BigInteger. Na urządzeniach, możliwe jest przetwarzanie maksymalnie 64 bitowych danych. Ze względu na fakt, iż najmniejsze z liczb na których zamierzamy operować muszą liczyć co najmniej 160 bitów, konieczne jest stworzenie własnej klasy BigInteger i jej metod. Problem ten próbuje się rozwiązywać dwojako. Pierwsze podejście to reprezentacja dużej liczby jako tablicy liczb całkowitych bez znaku - liczby 64,32 bitowe. Drugi sposób to reprezentacja dużej liczby w systemie RNS opisanym w poprzednim rozdziale.Poszczególne wartości w wektorze to liczby 32, 24, 16 lub nawet 12 bitowe. Drugie podejście wydaje się atrakcyjniejsze. Wpływ na to ma możliwość operacji na małych liczbach, brak konieczności propagacji przeniesienia. Ponadto karty graficzne wykonują operacje szybciej na liczbach 24 i 16 bitowych niż 32 bitowych. Jednak wzrasta ilość potrzebnej pamięci do przechowywania danych, co niewątpliwie jest wadą takiego podejścia. Większość prac dotyczących obliczeń arytmetyki modularnej na kartach graficznych stosuje reprezentację RNS. Duże wektory danych idealnie nadają się do przetwarzania w architekturze SIMT. Jednak w celu uzyskania przyśpieszenia konieczne jest wykorzystanie skomplikowanych algorytmów mnożenia i dzielenia. To ostatnie obliczane jest jako mnożenie przez odwrotność. Znalezienie tej odwrotności w ciele liczb modulo, również jest operacją kosztowną obliczeniowo. Kosztowne jest również redukowanie. Badacze starają się zniwelować ten koszt poprzez wykorzystanie algorytmów obliczających iloczyn i dokonujących redukcji jednocześnie.
Do takich algorytmów należą algorytmy mnożenia, potęgowania i redukcji Montgomery'ego.


\section{Model systemu}

Niewiele z przeanalizowanych prac i z przedstawionych rozwiązań uwzględnia czas potrzebny na przesłanie danych z i do urządzenia, co często jest wąskim gardłem jeśli chodzi o szybkość operacji. Żadne też nie uwzględnia czasu potrzebnego na konwersję z i do reprezentacji RNS. W niniejszej pracy przyjęto założenie, że obie operacje(konwersja i przesyłanie danych) znacznie spowalniają cały proces. Oczywiste wydaje się również, że takie konwersje muszą nastąpić, prze co porównywane rozwiązania mogą tylko częściowo odciążyć CPU poprzez wykorzystanie GPU. \\
	W związku z tym w niniejszej pracy zdecydowano się na reprezentację dużych liczb w tradycyjnym systemie pozycyjnym poprzez wykorzystanie tablicy liczb typu integer. Takie podejście ma odciążyć procesor hosta z przetwarzania danych zmuszając go tylko do kontroli przepływu danych w obu kierunkach. Architektura CUDA nie została jednak stworzona z myślą o skomplikowanych strukturach danych i skomplikowanych operacjach na nich. W związku z tym przyświeca nam idea stworzenia prostej struktury danych, z i do której rzutowanie, będzie procesem prostym. Przedstawiony zostanie model systemu wytworzony w oparciu o dokument [IBE-WeilPairing] oraz normę RFC-5091[] .Norma opisuje krok po kroku algorytmy służące do stworzenia systemu kryptograficznego w oparciu o schemat Boneha-Franklina(BF). \\

	Wyobrażono sobie sytuację , w której konieczne jest wygenerowanie wielu Parametrów Publicznych i Głównych Sekretów. Przyśpieszenie ma zostać uzyskane poprzez generowanie wielu różnych wyników. Takie założenie przyjęto w celu stworzenia serwera zdolnego obsłużyć wiele domen kryptograficznych, potrzebujących różnych sekretów, a obsługiwanych przez jeden serwer. Wygenerowane parametry zostaną następnie skopiowane z urządzenia do pamięci hosta, w celu ich propagacji do klientów usługi. \\

Po stronie klienta system wyposażony jest również w kartę graficzną Nvidia. Oprogramowanie napisane dla urządzenia klienta ma umożliwić zaszyfrowanie wiadomości i rozszyfrowanie kryptogramów. W głównej mierze operacje te opierają się o funkcję XOR, więc implementacja kodu urządzenia nie stanowi żadnego problemu. Konieczne jednak będzie wykorzystanie również zasobów obliczeniowych hosta do obliczania funkcji skrótu. Do implementacji kodu szyfrującego i deszyfrującego posłużymy sie językiem ANSI C i rozszerzeniem OpenCL.

\subsection{Schemat systemu kryptograficznego}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=5in]{img/Komponenty.png}
   \caption[Schemat systemu IBE.]
   {\textit{Schemat systemu IBE.}}
\end{center}
\end{figure}

Ewidentnie główną role w systemie pełni PKG. Przypomnijmy, że zadaniem PKG jest umożliwienie użytkownikom pozyskanie kluczy kryptograficznych. Generator realizuje dwie z czterech głównych funkcji systemu:\\ 
\begin{enumerate}
\item Setup() - generowanie Parametrów Publicznych i Głównego Sekretu.
\item Extract() - generowania kluczy prywatnych na podstawie identyfikatora hosta, który stanowi klucz publiczny.
\end{enumerate}

Hosty muszą mieć możliwość wykonania pozostałych dwóch operacji czyli Encrypt() i Decrypt().W tym celu Host A  pozyskuje od PKG parametry publiczne szyfrowania.Przyjmuje się, że klucz publiczny Hosta B jest ogólnie dostępny i nie ma potrzeby odpytania o niego PKG. Host B pozyskuje od PKG parametry publiczne szyfrowania oraz swój klucz prywatny potrzebne do deszyfrowania adresowanych do niego wiadomości. Po zaszyfrowaniu wiadomości Host A wysyła kryptogram do Hosta B, wtedy Host B może przy pomocy pozyskanych wcześniej parametrów i klucza odszyfrować wiadomość. \\
Wszystkie operacje odbywają się zgodnie z algorytmami opisanymi w sekcji  \ref{eq:IBE}. Poniżej znajduje się ich uzupełnienie o wskazówki z normy RFC.

\subsection{Generowanie Parametrów Publicznych i Głównego Sekretu} \label{eq:Setup()}

Omówiona zostanie realizacja algorytmu Setup, zgodnie z wytycznymi normy RFC-5091. Przypomnijmy, że algorytm Setup() powinien zwrócić parametry publiczne: $<p,q,P,P_{pub}>$ oraz Główny Sekret: $s$($P_{pub}=[s]P$).  
Zdecydowano, że wybrany zostanie stopień bezpieczeństwa odpowiadający temu zapewnianemu przez 1024 bitowy klucz w kryptosystemie RSA, co oznacza, że liczba $q$ powinna być 160, a liczba $p$ 512 bitowa. Sam algorytm przedstawia się następująco:
\begin{enumerate}
\item Skontruj krzywą eliptyczną $E(F_p)$ i podgrupę zainteresowania:
\begin{enumerate}
    \item Wybierz dowolną 160-bitową liczbę pierwszą Solina - $q$
    \item Wylosuj taką liczbę całkowita $r$ aby: $p=12*r*q-1$ było 512-bitową liczbą pierwszą .
  \end{enumerate}
  \item Wybierz punkt $P$ rzędu $q$ na krzywej $E(F_p)$:
  \begin{enumerate}
  \item Wybierz dowolny punkt $P'$ o współrzędnych $(x',y')$ na krzywej $E(F_p): y^2=x^3+1 (mod p)$
  \item $P = [12*r]P'$
  \item Jeśli $P==0$ zacznij od początku.
  \end{enumerate}
  \item Określ Główny Sekret:
  \begin{enumerate}
  \item Wylosuj dowolną liczbę całkowitą $s \in<2,q-1>$
  \item $P_{pub}= [s]P$
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

Z powyższego algorytmu jasno wynika, że podstawowe metody jakie musimy zaimplementować aby zrealizować ten algorytm to: generowanie dużych liczb pierwszych,generowanie dużych liczb losowych, testowanie pierwszości dużych liczb, obliczanie współrzędnych punktów, oraz dodawanie punktów krzywej.

\subsection{Pobieranie wyciągu} \label{eq:Extract()}

Opisany zostanie algorytm generowania kluczy użytkowników. Zaznaczmy jednak ponownie, że ze względu na konieczność posługiwania się, w tym algorytmie,  ogólnie używanymi i znanymi funkcjami  nie podejmujemy się jego implementacji, zostawiając realizację tej funkcjonalności metodom dostępnym w bibliotece PBC.
Na wejściu należy podać Parametry Publiczne oraz identyfikator hosta.
Po obliczeniu funkcji skrótu(SHA-1) należy posłużyć się algorytmem opisanym w rozdziale \ref{eq:MapToPoint}. W ten sposób otrzymujemy $Q_{ID}$ - klucz publiczny drugiej strony, który zostaje wysłany do użytkownika chcącego zaszyfrować wiadomość. W celu otrzymania klucza prywatnego wystarczy obliczyć $d_{ID}= H_1(ID)$ - ten parametr zostanie wysłany do odbiorcy kryptogramu w celu odszyfrowania wiadomości.

\subsection{Szyfrowanie} \label{eq:Encrypt()}

Algorytm szyfrowania ma na celu ochronę klucza sesyjnego, tekstem jawnym w tym przypadku jest losowy ciąg znaków $k$ - stanowiący klucz szyfrowania, na przykład dla algorytmu AES. Użytkownik szyfruje za jego pomocą wiadomość,a następnie w celu bezpiecznego przekazania klucza do odbiorcy postępuje następująco:
\begin{enumerate}
\item Pobranie od PKG klucza publicznego $Q_{ID}$ drugiej strony i Parametrów Publicznych $<p,q,P,P_{pub}>$. 
\item Wyznaczenie losowego wektora  $rho$ o długości równej długości skrótu generowanego przez funkcję skrótu(SHA-1 - 160 bitów). 
\item Obliczenie $t=SHA1(k)$
\item Obliczenie $l=HashToRange(rho||t)$, gdzie $l \in (0,q-1)$, a HashToRange() to funkcja mapująca ciąg tekstowy na liczbę całkowitą.
\item Obliczenie $U=[l]P$
\item Obliczenie $\theta' = \hat{e}(Q_{ID},P_{pub})^l$ 
\item Obliczenie $w = SHA1(\theta')$
\item $V = w XOR rho$

\end{enumerate} 
Szyfrogram stanowi wektor $C=<U,V>$.

\subsection{Deszyfrowanie} 
 \label{eq:Decrypt()}

Algorytm deszyfrowania w celu pozyskania  klucza sesyjnego $k$ przebiega następująco:
\begin{enumerate}
\item Odebranie od drugiej strony kryptogramu $C = <U,V>$.
\item Pobranie od PKG klucza prywatnego $S_{id}$ i Parametrów Publicznych $<p,q,P,P_{pub}>$.
\item Obliczyć $\theta = \hat{e}(S_{id},U)$
\item Obliczyć $w=SHA1(\theta)$
\item Obliczyć 
\end{enumerate}

//TODO
decrypt i poprawić encrypt.
